---
title: >-
    شمارهٔ ۷۳۷
---
# شمارهٔ ۷۳۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نمی آید به راه شوخ طنازی که من دارم</p></div>
<div class="m2"><p>به هم چون چشم عینک، دیدهٔ بازی که من دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چنین گر چشم لیلی پرده بردارد ز داغ دل</p></div>
<div class="m2"><p>به صحرا می فتدگنجینهٔ رازی که من دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>توانی پرده ای سنجید اگر راهی به دل داری</p></div>
<div class="m2"><p>نمی آید به گوش از ضعف آوازی که من دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شرر بر هستی پا در رکابم خنده ها دارد</p></div>
<div class="m2"><p>رود دست و بغل، انجام و آغازی که من دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>حزین افسانه کرد آخر به هر محفل غم دل را</p></div>
<div class="m2"><p>به خاموشی زبان شکوه پردازی که من دارم</p></div></div>